之鋒父斥石永泰涼薄傲慢：把自己表現成卸膊呃like的人

大律師公會前主席石永泰近日提到雙學三子及反東北示威者被判囚的事件時，以「求仁得仁」來評論，惹起批評。黃之鋒父親黃偉明今日亦在facebook批評石永泰的言論，直指他「涼薄、傲慢、輕挑、卸膊及對不公義的助紂為虐」。

黃偉明以「朋友」形容石永泰，又指他一向形象不差，原本在這案件判決後，有些人以為他可以從公平公義的角度，從法律的觀點分析一下，「怎知，我見到的，只他把自己表現成一個傲慢、輕挑、涼薄、御（卸）膊及呃like的人，而最令我失望與驚訝的，他的言論反映他完全沒有公平公義的意識， 以至他的言論基本上是一個助紂為虐的效果！」

黃亦不滿石作為一位法律專業人士，竟認為法官在判詞中滲入自己的情緒是可以接受，又指石對一些法律專業人士對判詞及司法過程表示不同意，但卻沒有以具體法理上的理據反駁，「有的只是一種傲慢的否定，並嘲諷一些反對的人是在呃like。如果你只是一個市井的憤世疾俗的網民，我不介意你這樣說，但作為一個在法律界上有名譽地位身份的人，我認為閣下是在自貶身份，或說，可能這正反映你人格的真正水平，是遠低於你應有的身份」。

黃偉明又批評石永泰的「出得來行，預左要還」及「求仁得仁」論，「是一些一位在法律界有名譽的人所應說的話嗎？這些說話與網上的5毛有什麼分別？你有沒有想過聽者的感受？再說，這些年青人，你認為他們是黑社會嗎？閣下可能看得港產的黑社會影片太多了！」他文末亦說希望石永泰這「所謂有識之士」不會帶起社會對不公義的麻木，甚至合理化的歪風，進面(而)是對不公義的助紂為虐！」

石永泰都奶共